{
 "cells": [
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "Pablo Reyes Hernández\n",
    "Tarea 2\n",
    "Distribuciones de probabilidad \n",
    "De las siguientes distribuciones calcular: \n",
    " 1-CDF\n",
    " 2-Valor medio\n",
    " 3-Varianza"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "Distribución Gaussiana:\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "p(x|\\mu \\sigma) = \\frac{1}{\\sigma \\sqrt{2 \\pi}}exp(-\\frac{(x-\\mu)^2}{2\\sigma^2})\n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "1-CDF:\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "F(x) = \\int_{-\\infty}^{x} f(x') dx' = \\frac{1}{\\sigma \\sqrt{\\pi}}\\int_{-\\infty}^{x} exp(-\\frac{(x-\\mu)^2}{2 \\sigma^2}) dx \n",
    " \\end{equation}\n",
    "\n",
    "Realizando un cambio de variable:\n",
    "\\begin{eqnarray}\n",
    "t = \\frac{(x-\\mu)}{\\sigma}&&\\\\\n",
    "dt = \\frac{dx}{\\sigma}\n",
    "\\end{eqnarray}\n",
    "\n",
    "Se tiene pues: \n",
    "\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "F(x) = \\frac{\\sigma}{\\sigma \\sqrt{\\pi}} \\int_{-\\infty}^{x} exp(-\\frac{t^2}{2}) dt  \n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "Se concluye: \n",
    "\\begin{equation}\n",
    "F(x) = \\frac{1}{\\sqrt{\\pi}}\\int_{-\\infty}^{x}exp(-\\frac{t^2}{2})\n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "2-Valor medio:\n",
    "\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "E(x) = \\int_{-\\infty}^{\\infty} xf(x) dx \n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "\\int_{-\\infty}^{\\infty} x \\frac{1}{\\sigma \\sqrt{2 \\pi}} exp(-\\frac{(x-\\mu)^2}{2 \\sigma})dx = \\int_{- \\infty}^{\\infty}(x + \\mu) \\frac{1}{\\sigma \\sqrt{2 \\pi}} exp(-\\frac{x^2}{2\\sigma^2}) dx\n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "= \\int_{-\\infty}^{\\infty} \\frac{x}{\\sigma \\sqrt{2 \\pi}}exp(-\\frac{(x)^2}{2 \\sigma}) dx + \\int_{-\\infty}^{\\infty} \\frac{\\mu}{\\sigma \\sqrt{2 \\pi}}exp(-\\frac{(x)^2}{2 \\sigma}) dx\n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "Separando la primera integral: \n",
    "\\begin{equation}\n",
    "\\int_{-\\infty}^{0} \\frac{x}{\\sigma \\sqrt{2 \\pi}}exp(-\\frac{(x)^2}{2 \\sigma}) dx + \\int_{0}^{\\infty} \\frac{x}{\\sigma \\sqrt{2 \\pi}}exp(-\\frac{(x)^2}{2 \\sigma}) dx\n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "-\\int_{0}^{-\\infty} \\frac{x}{\\sigma \\sqrt{2 \\pi}}exp(-\\frac{(x)^2}{2 \\sigma}) dx + \\int_{0}^{\\infty} \\frac{x}{\\sigma \\sqrt{2 \\pi}}exp(-\\frac{(x)^2}{2 \\sigma}) dx\n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "\\int_{0}^{\\infty} \\frac{-x}{\\sigma \\sqrt{2 \\pi}}exp(-\\frac{(-x)^2}{2 \\sigma}) dx + \\int_{0}^{\\infty} \\frac{x}{\\sigma \\sqrt{2 \\pi}}exp(-\\frac{(x)^2}{2 \\sigma}) dx\n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "-\\int_{0}^{\\infty} \\frac{x}{\\sigma \\sqrt{2 \\pi}}exp(-\\frac{(x)^2}{2 \\sigma}) dx + \\int_{0}^{\\infty} \\frac{x}{\\sigma \\sqrt{2 \\pi}}exp(-\\frac{(x)^2}{2 \\sigma}) dx\n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "$$= 0 $$\n",
    "\n",
    "Entonces: \n",
    "\\begin{equation}\n",
    "E(x) = \\int_{-\\infty}^{\\infty} \\frac{\\mu}{\\sigma \\sqrt{2 \\pi}} exp(-\\frac{x^2}{2 \\sigma^2}) dx\n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "= \\frac{2 \\mu}{\\sqrt{\\pi}} \\int_{-\\infty}^{\\infty} exp^{-x^2} dx\n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "Multiplicando por $$\\sigma \\sqrt{2}$$\n",
    "\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "E(x) = \\int_{-\\infty}^{\\infty} \\frac{\\mu}{\\sqrt{\\pi}} exp(-x^2) dx = \\frac{2 \\mu}{\\sqrt{\\pi}}\\int_{0}^{\\infty}exp(-x^2) dx\n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "Ahora: \n",
    "\\begin{equation}\n",
    "\\frac{2}{\\sqrt{\\pi}} \\int_{0}^{\\infty} exp(-x^{2}) dx = \\lim_{x -> \\infty} \\frac{2}{\\sqrt{\\pi}} \\int_{0}^{t} exp(-x^2) dx \n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "\\lim_{t -> \\infty} erf(t) = 1 \n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "Por lo tanto: \n",
    "$$E(x) = \\mu$$\n",
    "\n",
    "3-Varianza\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "Var(x) = \\int_{-\\infty}^{\\infty} \\frac{(x-\\mu)^2}{\\sigma \\sqrt{2\\pi}}exp(-\\frac{(x-\\mu)^2}{2 \\sigma^2}dx\n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "= \\int_{-\\infty}^{\\infty} \\frac{(x-\\mu)^2}{\\sigma \\sqrt{2 \\pi}}exp(-\\frac{(x-\\mu)^2}{2 \\sigma^2} dx\n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "= \\int_{-\\infty}^{\\infty}\\frac{x^2}{\\sigma \\sqrt{2\\pi}} exp(-\\frac{-x^2}{2 \\sigma^2})dx\n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "= \\sigma\\sqrt{2} \\int_{-\\infty}^{\\infty}(\\sigma \\sqrt{2}x)^2\\frac{1}{\\sigma \\sqrt{2\\pi}}exp(-\\frac{(\\sigma \\sqrt{2}x)^2}{2 \\sigma^2}) dx\n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "= \\sigma^{2}\\frac{4}{\\sqrt{\\pi}} \\int_{0}^{\\infty}x^2 exp(-x^2) dx \n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "Realizando un cambio de variable: \n",
    "\\begin{eqnarray}\n",
    "t = x^2 && dt = 2xdx = 2\\sqrt{t}dx &&\\\\\n",
    "x = t && dx = (2\\sqrt{t}^-1 dt &&\\\\\n",
    "\\end{eqnarray}\n",
    "\n",
    "Sustituyendo:\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "V(x) = \\sigma^{2}\\frac{4}{\\sqrt{\\pi}} \\int_{0}^{\\infty}(\\sqrt{t})^2(2\\sqrt{2})^-1 exp(-t)dt\n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "= \\sigma^2 \\frac{4}{\\sqrt{\\pi}}\\frac{1}{2}\\int_{0}^{\\infty} t^{\\frac{3}{2}-1}exp(-1) dt \n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "= \\sigma^2 \\frac{4}{\\pi}\\frac{1}{2}\\Gamma(\\frac{3}{2})\n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "V(x) = \\sigma^{2}\\frac{4}{\\sqrt{\\pi}}\\frac{1}{2}\\frac{\\sqrt{\\pi}}{2} = \\sigma^2\n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "\n"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "code",
   "execution_count": null,
   "metadata": {},
   "outputs": [],
   "source": []
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "2-Distribución uniforme\n",
    "\n",
    "\\begin{eqnarray}\n",
    "p(x|\\mu, w) = \\frac{1}{w} para |x-\\mu| \\leq \\frac{w}{2}&&\\\\\n",
    "w = b-a\n",
    "\\end{eqnarray}\n",
    "\n",
    "\n",
    "1-CDF:\n",
    "\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "F(x) = \\int_{-\\infty}^{a} f(x') dx \n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "Si $$x \\leq a$$\n",
    "\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "F(x) = \\int_{- \\infty}^{0} dx = \\int_{-\\infty}^{0} \\frac{1}{b-a} dx = 0\n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "Si $$a \\leq x \\lt 0$$\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "F(x) = \\int_{a}^{x} f(x') dx' = \\int_{a}^{x} \\frac{dx'}{b-a} \n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "\\frac{1}{b-a}\\int_{a}^{x} dx' = \\frac{x-a}{b-a}\n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "Si $$ x \\gt b$$\n",
    "\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "F(x) = \\int_{a}^{b} f(x') dx' = \\int_{a}^{b} \\frac{dx}{b-a}\n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "= \\frac{1}{b-1}\\int_{a}^{}b dx' = 1\n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "Media:\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "E[X] = \\int_{-\\infty}^{infty} x f(x) dx  \n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "Nos restringimos a $$[a,b]$$\n",
    "\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "E[x] = \\int_{a}^{b} \\frac{x}{b-a}dx = \\frac{(b^2 + a^2)}{2(b-a)} = \\frac{b+a}{2}\n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "Varianza: \n",
    "\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "Var(x) = E[x^2] = - (E[x])^2\n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "\\int_{-\\infty}^{\\infty} f(x) x^2 dx - (\\frac{b+a}{2})^2\n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "\\int_{a}^{b} \\frac{x^2}{b-a} dx -  \\frac{(b+a)^2}{4}\n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "= \\frac{b^3 - a^3}{(b-a)^3} - \\frac{(b+a)^2}{4} = \\frac{(b-a)^2)}{12}\n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "\n",
    "\n",
    "\n",
    "\n",
    "\n"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "code",
   "execution_count": null,
   "metadata": {},
   "outputs": [],
   "source": []
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "Distribución binomial \n",
    "\\begin{equation}\n",
    "    \\binom{n}{k} = \\frac{n!}{k!(n-k)!}\n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "    f(k,n,p) = \\binom{n}{k}p^k(1-p)^{(n-k)}\n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "1-CDF:\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "F(x̣̣_{n}) = F(cx_{n}) =  \\sum_{x_{i}<x_{o}} f(x_{i})\n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "F(x;n;p) = \\sum_{i=0}^{x} \\frac{n!}{(n-1)!k!} p^{i}(1-p)^{(n-1)}\n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "\n",
    "2-Media:\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "E(x) = \\sum_{x = 0}^{n} x ( \\frac{n!}{(n-x)!x!}p^{x}(1-p)^{(n-x)}\n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "= \\sum_{x = 1}^{n} \\left[ \\frac{n!}{(n-x)! x!}\\right] p^{x}(1-p)^{(n-p)}\n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "= \\sum_{x = 1}^{n} \\left[ \\frac{n!}{(n-1) - (x-1)! (x-1)!}\\right] p^{x}(1-p)^{(n-p)}\n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "Cambio: $$i = x-1$$\n",
    "\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "E(x) = n \\sum_{i=0}^{n-1} \\left[ \\frac{(n-1)!}{((n-1)-i)! (i)!} \\right] p^{i-1}(1-p)^{n-1}\n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "= np \\sum_{i=0}^{n-1} \\left[ \\frac{(n-1)!}{((n-1)-i)! (i)!}\\right] p^{i}(1-p)^{[(n-1)-i]}\n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "= np (p+(1-p))\n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "E(x) = np\n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "3-Varianza:\n",
    "\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "Var[x] = E[x^2]-(E[x])^2 = E[x^2] - n^2p^2\n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "E[x^2] = \\sum_{x = 0}^{n} x^2 \\left( \\frac{n!}{(n-x)!n!} \\right) p^{n} (1-p)^(n-x)\n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "= [x(x-1)+x] \\left[ \\frac{n!}{(n-x)!n!} \\right] p^{n} (1-p)^(n-x)\n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "= \\sum_{x=2}^{n} \\left[ \\frac{n!}{(n-x)!(x-2)!} \\right] p^{x}(1-p)^{n-x} + np\n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "= np + n(n-1)p^{2} \\sum_{x=2}^{n} \\left[ \\frac{n!}{(n-x)!(x-2)!} \\right] p^{x-2}(1-p)^{n-k}\n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "Con $$k = x - 2$$\n",
    "\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "= np + n(n-1)p^{2}[p + (1-p)]^{n-2}\n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "E[x^2] = np + n(n-1)p^2 = np + (n^2 - n)p^2 = np + (np)^2 - np^2\n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "Var[x] = np(1-p)\n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "\n",
    "\n",
    "\n",
    "\n",
    "\n",
    "\n",
    "\n",
    "\n",
    "\n",
    "\n",
    "\n"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "code",
   "execution_count": null,
   "metadata": {},
   "outputs": [],
   "source": []
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "Distribución de Poisson\n",
    "\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "f(K, \\lambda) = e^{-\\lambda} \\frac{\\lambda^k}{k!} \n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "1-CDF: \n",
    "\\begin{equation}\n",
    "F(k,\\lambda) = \\sum_{x=0}^{n} e^{-\\lambda} \\frac{\\lambda^{x}}{x!} = e^{-\\lambda}\\sum_{x=0}^{k} \\frac{\\lambda^x}{x!}\n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "P(x < \\lambda) = F(k,\\lambda) = e^{-\\lambda}\\sum_{x=0}^{k} \\frac{\\lambda^x}{x!}\n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "2-Media:\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "E[x] = \\sum_{x=0}^{\\infty} x e^{-\\lambda}\\frac{\\lambda^x}{x!}\n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "E[x] = \\sum_{x=1}^{\\infty} xe^{-\\lambda}\\frac{\\lambda^x}{x!} = \\sum_{x = 1}^{\\infty} x e^{-\\lambda} \\frac{(\\lambda) \\lambda^{x-1}}{(x)(x-1)!}\n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "= \\lambda e^{-\\lambda} \\sum_{x = 1}^{\\infty}\\frac{\\lambda^{x-1}}{(x-1)!}\n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "COn el cambio: $$k = x-1 $$\n",
    "\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "= \\lambda e^{-\\lambda} \\sum_{k=0}^{\\infty}\\frac{\\lambda^k}{(k)!} = \\lambda e^{-\\lambda}e^{\\lambda} = \\lambda\n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "3-Varianza: \n",
    "$$Var[x] = E[x^2] - (E[x])^2$$\n",
    "Donde $$E[x^2] = E[x(x-1) +x] = E[x(x-1)] + E[x]$$\n",
    "\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "E[x(x-1)] =  \\sum_{x=0}^{\\infty}(x(x-1))e^{-\\lambda} \\frac{\\lambda^{x}}{x!} \n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "= \\sum_{x=0}^{\\infty}\\frac{e^{-\\lambda}\\lambda^{x}}{(x-2)!}\n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "= \\sum_{x=2}^{\\infty} e^{-\\lambda^2}\\frac{\\lambda^{x-2}}{(x-2)!} = \\lambda^{2}e^{-\\lambda}\\sum_{x=2}^{\\infty}\\frac{\\lambda^{x-2}}{(x-2)!} \n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "Con el cambio: $$k = x - 2$$\n",
    "\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "E[x(x-1)] = \\lambda^{2}e^{-\\lambda}\\sum_{k=0}^{\\infty}\\frac{\\lambda^k}{k!} = \\lambda^{2}\n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "Var[x] = E[x^2] - (E[x])^2 = E[x(x+1)] + E[x] - (E[x])^2 = \\lambda^2 + \\lambda - \\lambda^{2}\n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "\n",
    "\n",
    "\n",
    "\n",
    "\n",
    "\n",
    "\n",
    "\n"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "code",
   "execution_count": null,
   "metadata": {},
   "outputs": [],
   "source": []
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "Distribución beta:\n",
    "\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "F(x) = \\frac{(x-a)^{p-1}(b-x)^{q-1}}{B(p,q)(b-a)^{p+q-1}}\n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "Donde: \n",
    "\\begin{eqnarray}\n",
    "a \\leq x \\leq b; && p,q > 0   \n",
    "\\end{eqnarray}\n",
    "\n",
    "1-CDF:\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "F(x) = \\frac{1}{B(p,q)}\\int_{0}^{x} x'^{p-1} (1-x')^{q-1}dx' \n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "2-Media: \n",
    "\\begin{equation}\n",
    "E[x] = \\int_{0}^{1} xf(x;\\alpha,\\beta) dx\n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "= \\int_{0}^{1} x \\frac{x^{p-1}(1-x)^{\\beta - 1}dx}{B(p,q)}\n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "= \\frac{B(p+1,q)}{B(p,q)}\n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "= \\frac{\\Gamma(p + 1)\\Gamma(q) \\Gamma(p+q)}{\\Gamma(p + q + 1) \\Gamma(\\alpha)\\Gamma(\\beta)} = \\frac{p}{p+q}\n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "\n",
    "3-Varianza:\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "Var(x) = \\int_{0}^{1} x^{2}f(x) dx - (E[x])^2\n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "\\begin{eqnarray}\n",
    "Var(x) = \\frac{1}{B(p,q)}\\int_{0}^{1} x^{p+1}(1-x)^{q-1}dx - \\frac{p^2}{(p+q)^2} \\\\\n",
    "= \\frac{B(p+2,q)}{B(p,q)} - \\frac{p^2}{(p+q)^2}\\\\\n",
    "= \\frac{\\Gamma(p+2)\\Gamma(q)}{\\Gamma(p+q+2)} \\frac{\\Gamma(p+q)}{\\Gamma(p)\\Gamma(q)} - \\frac{p^2}{(p+q)^2} \\\\ \n",
    "= \\frac{pq}{(p+q)^2(p+q+1)}\n",
    "\\end{eqnarray}\n",
    "\n"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "code",
   "execution_count": null,
   "metadata": {},
   "outputs": [],
   "source": [
    "\n"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "Distribución de Bernoulli \n",
    "\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "f(x) = \\frac{1}{2^{\\frac{n}{2}}\\Gamma(\\frac{n}{2})} x^{\\frac{n}{2}-1} e^{-\\frac{x}{2}} \n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "1-CDF:\n",
    "\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "F(X) = \\int_{0}^{x} \\frac{1}{2^{2 \\frac{n}{2}} \\Gamma(\\frac{n}{2})} x'^{\\frac{n}{2}-1} e^{-\\frac{x'}{2}} dx \n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "\\begin{equation}\n",
    " = \\frac{1}{2\\Gamma(\\frac{n}{2})}\\int_{0}^{x}(\\frac{x'}{2})^{(\\frac{n}{2})-1}e^{-\\frac{x'}{2}} dx'\n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "Para ahorrar procedimiento se aconseja utilizar la función gamma incompleta: \n",
    "\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "\\gamma(s,x) = \\int_{x}^{\\infty} t^{s-1}e^{-t}dt\n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "Entonces, si realizamos un cambio de variable $$v = \\frac{x'}{2}$$  \n",
    "\\begin{equation}\n",
    "= \\frac{1}{\\Gamma(\\frac{n}{2})} \\int_{0}^{x} v^{(\\frac{n}{2})-1}e^{-v} dv'\n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "Se obtiene pues: \n",
    "\\begin{equation}\n",
    "= \\frac{\\gamma(\\frac{n}{2},\\frac{x}{2})}{\\Gamma(\\frac{n}{2})}\n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "2-Media:\n",
    "\n",
    "Para simplificar realizamos una sustitución: $$  a = \\frac{1}{ 2^{\\frac{n}{2}} \\Gamma(\\frac{n}{2})}  $$\n",
    "\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "E[x] = \\int_{0}^{\\infty} xf(x) dx = \\int_{0}^{\\infty}xax^{\\frac{x}{2}-1}  e^{\\frac{x}{2}} dx\n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "= a \\int_{0}^{\\infty}x^{\\frac{x}{2}}  e^{\\frac{x}{2}} dx \n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "= a \\left[-x^{\\frac{n}{2}} 2 exp(-\\frac{x}{2}) \\right] + \\int]_{0}^{\\infty} n x^{\\frac{x}{2}-1} exp(-\\frac{x}{2}) dx\n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "= c\\left[ n \\int_{0}^{\\infty}  x^{\\frac{x}{2}-1} exp(-\\frac{x}{2}) dx\\right] \n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "= n \\int_{0}^{\\infty}xf(x)dx \n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "= n\n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "3-Varianza\n",
    "\n",
    "$$E[x^2]-(E[x])^2$$\n",
    "\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "E[x] = \\int_{0}^{\\infty} x^2f(x) dx = \\int_{0}^{\\infty}x^2ax^{\\frac{n}{2}-1}  e^{\\frac{x}{2}} dx\n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "= a \\int_{0}^{\\infty}x^{\\frac{n}{2}+1}  e^{\\frac{x}{2}} dx \n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "= a \\left[-x^{\\frac{n}{2}+1} 2 exp(-\\frac{n}{2}) \\right] + \\int_{0}^{\\infty} (\\frac{n}{2}+1) x^{\\frac{n}{2}} exp(-\\frac{x}{2}) dx\n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "= a\\left[ (n+2) \\int_{0}^{\\infty}  x^{\\frac{n}{2}} exp(-\\frac{x}{2}) dx\\right] \n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "=a(n+2) \\int_{0}^{\\infty} x^{\\frac{n}{2}} exp(-\\frac{x}{2}) dx\n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "Volviendo a integrar por partes se obtiene: \n",
    "\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "= (n+2)n \\int_{0}^{\\infty} a x^{\\frac{n}{2}-1} exp(-\\frac{x}{2}) dx\n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "= (n+2)n \\int_{0}^{\\infty}af(x) dx\n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "= (n+2)n\n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "Luego:\n",
    "$$(E[x])^2 = n^2$$\n",
    "\n",
    "Se tiene pues: \n",
    "\\begin{equation}\n",
    "Var = E[x^2] - (E[x])^2 = (n+2)n - n^2 = 2n\n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "\n"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "code",
   "execution_count": null,
   "metadata": {},
   "outputs": [],
   "source": []
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "Distribución investigada: DIstribución de Bernoulli\n",
    "\n",
    "Es la distribucíón que se emplea cuando teniendose una prueba o experimento aleatorio se desea determinar si será exitoso o fallido. Se utiliza \"p\" para representar la probabilidad de éxito y \"q = 1-p\" como la probabilidad de fracaso. Es entonces conveniente utilizar una representación de variable discreta para definir el suceso, donde x = 0 si no ocurre el evento y x = 1 en el caso contrario. \n",
    "\n",
    " \\begin{cases} \n",
    "      p & si x = 1 \\\\\n",
    "      1-p & si x=0 \\\\\n",
    "      0 & si x \\ne R \n",
    " \\end{cases}\n",
    " \n",
    " \n",
    " 1-CFD:\n",
    " \n",
    " \\begin{equation}\n",
    " f(x) = \\sum_{x \\in R} f(x) = \\sum_{x \\in R} p^{x}(1-p)^{x} \n",
    " \\end{equation}\n",
    " \n",
    " 2-Media:\n",
    " \n",
    " \\begin{equation}\n",
    " E[x] = \\sum_{x\\in R} xf(x)\n",
    " \\end{equation}\n",
    " \n",
    " \\begin{equation}\n",
    " = 1 \\cdot p(x)(1) + 0 \\cdot p(x)(0)  \n",
    " \\end{equation}\n",
    " \n",
    " \\begin{equation}\n",
    " = 1 \\cdot p + 0 \\cdot (1-p) \n",
    " \\end{equation}\n",
    " \n",
    " \\begin{equation}\n",
    " = p\n",
    " \\end{equation}\n",
    " \n",
    " 3-Varianza\n",
    " \n",
    " \\begin{equation}\n",
    " E[x^2] = \\sum_{x\\in R} x^2f(x) \n",
    " \\end{equation}\n",
    " \n",
    " \\begin{equation}\n",
    " =  1^2 \\cdot p(x)(1) + 0 \\cdot p(x)(0)\n",
    " \\end{equation}\n",
    " \n",
    " \\begin{equation}\n",
    " = p\n",
    " \\end{equation}\n",
    " \n",
    " Entonces: \n",
    " \n",
    " \\begin{equation}\n",
    " E[x^2]-(E[x])^2 = p - p^2 = p(1-p)\n",
    " \\end{equation}\n",
    " \n",
    " \n",
    " \n",
    " \n",
    "\n",
    "\n"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "code",
   "execution_count": null,
   "metadata": {},
   "outputs": [],
   "source": []
  }
 ],
 "metadata": {
  "kernelspec": {
   "display_name": "Python 2",
   "language": "python",
   "name": "python2"
  },
  "language_info": {
   "codemirror_mode": {
    "name": "ipython",
    "version": 2
   },
   "file_extension": ".py",
   "mimetype": "text/x-python",
   "name": "python",
   "nbconvert_exporter": "python",
   "pygments_lexer": "ipython2",
   "version": "2.7.15"
  }
 },
 "nbformat": 4,
 "nbformat_minor": 2
}
